西人窮遊方式惹爭議 到處街頭行乞「眾籌」旅費

現時穿梭世界各地的背包客越來越多，當中包括不少窮遊者，部份人會在當地街頭「眾籌」旅費，變相行乞。由於近年有相當多西方背包客以這種方式在東南亞等較貧窮的國家行乞，惹當地人不滿，質疑此舉會影響真正有需要的人。

這種街頭眾籌旅費，在亞洲國家如越南、新加坡、泰國等越來越普遍，方式包括賣藝、擺地攤或是直接掛牌乞討，在香港也不時見到。但有關行為其實在不少地方似乎都為法不容，例如在新加坡，旅客必須持有工作簽證才能在街頭賣藝賺錢。
而在網上也有人專門開設網站，為旅遊者搞眾籌，其中一部分是義務工作如人道救援等，可是為數更多的，純粹是自己想去旅行。

新加坡女子沙馬赫（Maisarah Abu Samah）近日拍下窮遊者在街頭以音樂或照片「籌募旅費」情況，炮轟說：「通常是在巿中心碰見路邊小販或街頭賣藝者，而不是像現在這個中產社區的巴士站附近……我們實在覺得要求別人給你旅費很奇怪……這樣做（行乞）的人應是有需要的人：他們行乞是為了買食物，供養孩子上學或還債等等，而不是去做一些屬於奢華的事。」
馬來西亞女子路易莎（Louisa）也質疑，西方旅客之所以成功在亞洲街頭籌旅費，是殖民歷史遺留的優越感使然，她說：「這些乞討的遊客要不是是白人，他們所受的待遇一定截然不同－－看看我們如何對待非白人的移民就是證明。」

on撚9

冇錢就返屋企啦 呃錢黨

白皮豬，幾時有右翼組隊定期出街郁鳩佢地

大陸人賣藝=行乞
死鬼佬行乞=賣藝

等港獨狗出黎雙重標準

旅行乞衣

成日都覺得佢地係集團式

大把港女科水，有啲仲請埋入屋住

white trash

N年前踢爆過係大陸搵D東歐窮鬼集團式經營啦.

香港都大把(集中係中環,灣仔,CWB,TST,MK)

關港獨咩事

原來香港以外都有

有次見到個鬼仔真係好靚仔
對眼粉藍色

忍唔住比咗兩蚊

上次發夢去問個自稱俄妹價，之後跟左我返屋企

就咁坐地下乞 冇錢就唔好去旅行啦
有表演下都當到你係賣藝呀

本來你前兩句好有道理但係乜嘢都要拉埋港獨

咁你同班傻仔話佔中影響乜乜乜有乜嘢分別